渣打馬拉松: 摺疊膠杯少人用 紙杯山重現

為響應環保，渣打馬拉松今年派出3萬個可摺疊膠杯，但只有少數跑手有帶備，而補給站內的枱面則擺滿裝有水的紙杯，並有水壺供跑手斟水，但跑手鮮有斟水，只是接過水杯飲過後丟棄，現場所見數以千計紙杯被棄置，「紙杯山」再現。

至於終點亦設有多個回收站供跑手分類回收垃圾，包括蕉皮、金屬、膠樽及行李袋分類，惟部分跑手依然懶理，照樣將蕉皮和膠樽等胡亂拋棄在一般垃圾桶內，工作人員需要密密執，自行將一般垃圾桶內可回收物料執出回收。

半馬跑手蘇小姐坦言，雖有領到摺疊膠杯但無用，因比賽分秒必爭，無法停留斟水，只好將膠杯留作日後使用。同屬半馬跑手Louisa指，因膠杯數量有限，加上本身已有環保膠杯，故未有領取膠杯，但即使有派膠杯她亦指會因時間原因不會考慮使用，認為有大會派杯的原意為環保是好事，但應考慮實際跑手需要，建議如在終點設可供斟水的水站，代替目前每人派一支樽裝水，做法更為環保。

環保撚大敗，幾時去搞走塑group話報名渣打馬拉松 = 唔環保

唔使環保撚出聲啦
呢單嘢係人都知製造垃圾嫁啦

比緊賽重同你慢慢停低排隊斟水咩
諗嗰個係咪弱智

要杯做乜 直接昱水倒落口啦

環保撚快d爭取下年停辦渣打馬拉松

原意係好但執行方法完全係弱智
正如點解係cut飲筒而唔係換物料

環保撚又有排嬲嬲豬

on9 ,個杯又厚又重又重膠味
去aeon 12 蚊店狗用果個仲高質過今次田總派

跑到死吓死吓飲杯水都比人屌

唔係飲筒所以無所謂

環保撚有無現身巡查？

紙杯唔還保

咪撚再跑啦。又多廢j 要人救

個肚腩肥到摺起四舊

青頭發現

幫佢捽

Gay test pass

今晚幫佢捽神油

認為有大會派杯的原意為環保是好事，但應考慮實際跑手需要

啱呀，正如點解啱考慮下食客嘅實際需要

紙可以分解
環保撚又贏